[突發]係歐洲比人偷袋，冇曬所有錢

我朋友係歐洲旅行比人借野，而家身上冇曬現金，信用卡，證件，淨係得一部手機，但頭先電都冇埋，失去聯絡
佢話去左大使館搵幫手，但係大使館連電話都唔肯借
我叫左佢搵路人借尿袋充電先
請問而家佢應該可以點做？

報左警，但佢地都係唔太願意幫手

強國大使館?

搵住緊既酒店幫你

唱中國國歌

無BNO係咁上下。

大叫我是中國人

西聯匯款

酒店啲人唔肯幫

佢冇卡都攞到錢？

中國大使館啋你都有味

歐洲真係好多人偷野

要幾無良先會電話都唔肯借

仲有啲咩野係身呀？

仲有幾耐番香港??咩都冇哂又真係差D 不如你開POST問果度有冇巴絲打幫下佢
但咩都擺都係哂袋度 女黎?

有請小鳳姐

有身份證明文件就得 即刻攞到錢頂住先

歐洲邊度？

係邊？睇下有冇巴打幫下你仲好啦
靠強國

支那大使館

佢證件都冇哂

可唔可以幫我買supreme

幫你諗計仲要俾你咁屌法
由鳩你個frd餓死他鄉啦

同問，歐洲有冇最新Rolex 想代購

歐洲咁大即係邊度，我人係馬德里，睇下幫唔幫到

係，得身分證副本，頭先佢行左成個鐘先去到支那大使館

我係比利時,你朋友係歐洲邊到

唔係同一個人黎
上面咁惡既巴打係第二個人

1868

我等佢充到電上水再問下佢係邊

冇保險? 試下打返香港入境處

歐洲邊度啊
英國果d 應該好多巴打幫到手

點樣比人偷 講下案發經過？

咩叫比人借野 ？

嘗試冷靜（雖則好難 ），然後報警，
話畀當地警方知唔見咗啲乜嘢，留個記錄，同埋 for insurance purposes（如果冇買就……）

如果拎 HKSAR passport，要去中國大使館搞，應該會出本「旅遊證」嘅物體畀你……個朋友，
中國大使館應該會聯絡返香港入境處，
另外你個 friend 都應該打去入境處講返個情況，
等到時入境香港時，因為已經知道你朋友個 case，大家好做易搞啲

返嚟香港之前，如果本唔見咗嘅 passport 有留底 (e.g. Google Drive)，print 張出嚟，
因為搭飛機前過海關，未必會承認本「旅遊證」，or 唔能夠單以「旅遊證」嚟辨認你朋友嘅身份

BNO 應該都係相似做法

樓主失蹤？
歐洲邊度姐其實

其實我覺得佢都有責任，自己睇唔緊啲野，但唔發生都發生左，今次佢會學到野㗎喇

搭單買off-white ok?

去附近啲警察局報失先 可能一兩個鐘後會拎得返啲證件 錢就一定無哂

你朋友

都唔明樓豬個fd驚乜

多謝各位巴打好心，聯絡返佢我會同佢轉達，十萬個感激，希望佢冇事
另外因為佢成個臨洲四圍去，我都唔知佢去到邊

有保險都冇用 錢就去揾西聯 西聯有得係香港過數去番當地啲西聯到拎錢

扺啦 唔愛國呀嗱

佢係瑞典斯德哥爾摩

用特衰？

錢未知佢洗唔洗住，因為頭先有巴打話西聯匯款，如果我朋友話要既話我會過我自己啲錢比佢先

應該就係

吳京會過嚟幫手（好似係）

佢話去左大使館搵幫手，但係大使館連電話都唔肯借

邊個大使館?

支那
到最後比左一千蚊佢

Btw希望你朋友一路平安順利返港

家人試過係Portugal比人偷Passport 用特區護照
我地打左去1868 佢會問你拎HKID no. 然後幫你send d野去中國大使館
之後就要去中國大使館 佢會唔記得左幾多日內 比個中國護照你 但係我唔記得左有無收錢果D

同埋走既時候如果要轉機 記得 Check轉機既地方洗唔洗簽証
（果陣時我地要係英國轉機 中國護照入英國要Visa 所以屋企人要另外買張係瑞士轉機既機票返香港）

日本遺失BNO！ 親身經歷！ 日本英國大使館 2.5 小時緊急補領護照

支那做野

學香港啲東歐鬼佬咁乞食

我之前去又係俾人偷曬d野
我當時好驚亂咁行突然五顆金星映入眼簾我係門口大叫一聲我是中國人
中國大使館幫我訂左個頭等位

香港人係外地俾人偷嘢，最開心係班香港人

用特衰就預左唔洗搵大使館幫手啦 支那大使館彩你都有味啦

有冇旅遊保

聯絡返保險公司，叫佢老豆老母過去接濟佢

係Stockholm exchange 緊
有冇野幫到手

歐洲旅行仲諗住好似去日本旅行咁既心態真係死得
我去歐連Backpack都唔敢"咩"

western union 不過收好貴

多謝你
而家大使館叫佢去影證件相

係咪女，係既即刻去救佢

你自己咪認
朋咩友😂😂😂

留名跟進

合符國情

乜都唔識
推post希望你朋友無事

佢好似冇買到保險

情況危急
唱左國歌先啦

咁你朋友使唔使錢影？
因為正路應該有部自助影相機，叫你入 coins 先影到

嘉乜尻完全唔敢入黎吠

唱國歌先

佢而家好似去搵緊啲手續同影證件相，大使館比左一千蚊比佢，未知佢仲有咩需要

好好笑？

重用乜撚野emoji

屌你老母臭閪

有電話夠啦
微信俾錢，或者apple pay Android pay

事主?😂😂😂😂
咁撚串就抵你比人偷野啦

佢cut左信用卡喇，冇得用

咁都好d
但黎左Stockholm 幾個月我䁷得都算安全

坦白講我覺得偷嘢嗰啲未必係當地人，而係難民
(no discrimination intended)

你以為講句「事主」就可以合理化你嘅戇鳩？

我就係要屌鳩你呀傻閪 你老母臭閪生著你個傻鳩

同我收一收皮啦

不符合
$1000太有人情味

如你在外遊時遺失香港特區護照或簽證身份書，應向當地警方報告，並索取一份警察報告副本。然後你可與中國駐當地使領館聯繫，並要求補領旅行證件。你亦可致電香港入境事務處協助在外香港居民小組的24小時求助熱線(852) 1868尋求協助。入境事務處會就有關辦理證件的事宜提供意見和協助。

去咁遠連保險都唔買
上次係歐洲比人偷左電話 好彩有買保險

問係咪響uk issue果條應該答yes定no

多謝巴打
暫時佢解決左燃眉之急了，當地司機肯比佢免費搭車

佢又冇講冇買 唔好撞車

唔好去錯中國「大使館」，大使館係外交人員先俾入，要去「領事館」，或者中國大使館領事部，領事館先係服務海外中國公民

中國領事館點會連電話都唔借,依個真係唔係幾信

巴打你有冇telegram?
佢怕啲文件未咁快搞完，佢又冇錢住酒店，想有個香港人可以聯絡到
佢telegram: sosadson

諗起你條傻鳩托住副毒撚眼鏡
塊面嬲到紅曬係個電話mon 面前打曬粗口又駁唔到就忍唔住笑😂😂😂😂😂

西聯要用passport先拎倒錢

上星期先去完Stockholm, 好安全wor，好想知你個friend係咩地方同情況下俾人偷野

你有妄想症？

唔好賭咁多波啦波台狗 又開whatsapp group點知一啲noise都冇 又波台狗又死狗公

重要喺人地求助post搵人生樂趣

Loser

問左佢，佢話有買保險，但搵緊方法聯絡保險公司

比人偷袋仲要冇晒錢同證
呢條on9應該係第一次旅行
我估比人偷過經過都係以為外國人唔會偷你野
放個袋係度行左去做其他野時唔見左
抵撚死

冇你loser 到連stat 都唔識做😂😂😂

可唔可以用cryptocurrency拎錢?

特衰護照

做嚟睇下呀咁勁？

Oh sad連大學都入唔到 中學畢業未？

賭波都到傻撚咗

佢係酒店餐廳比人偷，好似係咁講

Stockholm 我上個星期先去完，都唔洗話特別小心，我仲以為你朋友係法國意大利嗰啲

保險去當地警察度報案拎報案紙先有得claim

打1868

你依啲波台狗真係智障

岩岩開左
Th: lihkgse

我叫佢加你啦，多謝巴打

歐洲邊到？可能幫到手

現兜兜俾1000你真係算係咁
唔肯借電話但係俾1000係咪有咩規定咋

笑到我。。。

連登多小學雞，質素低劣就係人都知
係估唔到連對自己人都咁冇同情心
個post入面9成都係廢話同恥笑
大部分人都試過比人偷野，都應該明白有幾無奈
尤其事主係在外地，更加無助

樓主都係叫你朋友報警同打比香港入境處報定案先
等佢地處理定手續，飛到返香港都入到境
錢就學樓上巴打講，用西聯匯過去頂住先

我諗到個字眼好岩 乞衣

Take care

佢住宿全部冇book定？

留意吓啲垃圾筒位置，可能啲賊都係求財，拎晒啲錢其他嘢就唔要

報左警先，保險要有報案紙先有得賠番啲損失，襯而家個邊仲係日頭快啲搵定間酒店今晚落腳。而家你個friend有無人陪住佢定係自己一個人呀？要認真幫手既留個telegram咁。

瑞典斯德哥爾摩，頭先有位巴打係附近，交換左聯絡了

一千蚊係借
本身只借500

酒店好似係後日定唔知聽日就完

唱國歌

有巴打接濟應該ok既

田所以幾時都話，去歐洲，攝定1000歐羅響屎忽中間就最撚穩陣。

多謝咁多位熱心巴打
事主而家好似都安定左落黎，應該搞緊啲手續
多謝咁多位關心

佢本身之後咩行程？
幾時番香港

我自己去旅行都係攝啲卡係鞋底，佢又真係唔應該乜都放曬係一個袋

佢本身係第二個國家exchange緊，而家都應該要返一轉香港先

依位巴打想像力幾好

咁又唔洗咁誇張

咁真係好撚西

其實點到了留一張信用卡同埋少少錢係酒店房做backup,最好去之前影印埋Passbook副本

去旅行所有卡。證件，錢分開擺是常識吧？

傻閪 快d去擁抱你既祖國先啦
有1000蚊洗 此時此刻特別想說 作為祖國的一分子 特別特別的幸福

Btw如果個袋入面有貴重野既話，記得要係報警個陣逐件講番出黎，叫個警察寫埋係報案紙個到，保險公司有機會會逐件賠番俾你，應該連cash都有得賠，但要係報案紙到寫明個金額。你個friend應該自動入左大學個group insurance架喇，settle好就番去研究下啲policy睇下點搞賠償個啲野，通常都係話事發後一個月內同保險公司講定。最緊要有報案紙先會處理到呢類既case。

借咋
明明佢之前都有分開放啲錢，今次就懶冇做足安全措施

痴線 一蚊都冇 奶埋鞋底都要架啦

番一番去無啦啦唔見幾千銀

多謝巴打，我會向佢轉達

應該唔止

一齊共享中國人榮耀

Sorry,原來嗰一千係比左佢，另外再借左幾舊水

係喎
樓主個朋友去左大使館

你同個朋友講
話係連登開左post 大屎管成疊銀紙派比佢洗
但要留message話多謝強大既祖國就得

個度好多rapefuge，既然冇咗護照，求其話佢係難民，申請居留權好過啦

BNO就算過期，帶埋本過期護照去都多一份保障

repafuge 笑撚死

rapefugee 得未？

係外國唔見特區護照真係好煩
一係就等中國領事館d人pass你d資料番香港 閒閒地都等2 3個月
一係就叫你飛番香港整passport

屌 聽日到我去意大利

希望大步檻過

都祝 樓主朋友無事啦

可以要求銀行出張 emergency credit card
打去問下啦

睇睇下咁多負評仲以為做咩 原來成個post都係恥笑同9up 香港人真係睇人仆街最開心，自己友都唔幫仲學咩人講民主

lm

唔係,我係我都打錯,不過見到呢個term好好笑,mean撚到

難民集中地，聽講每兩日就有一單爆炸案

德國同瑞典係收咗好多難民，幾百萬咁多，好多女都俾佢哋呢班人渣強咗，好多英文報先至用呢個字。

let's fully welcome refugee

手持特衰定BNO先
到大使館應該要大叫 香港來的

留名等睇吳京去救事主

所以真係要用腰巴

其實咁講法不單只唔會優待你，反而應該會視你為「唔聽話」嘅人
我諗佢哋已經假設香港人係養唔熟

咁都唔算太差
比你朋友吊命

係Amsterdam, 今晚到Paris.
有冇嘢幫到手？

不了

樓上幾層有巴打 post 咗段 2012 沉船片：

「遭中國大使館職員留難

他們其後致電中國大使館求助，蔡表示「我哋冇錢亦冇財物，打電話畀使館叫佢哋到酒店接我哋，職員居然話冇咁服務，我哋搭的士去要70歐元（約689港元），幾經辛苦先籌到錢，到咗大使館，職員叫我哋打電話返香港叫親友滙錢過嚟，連影相費都要收兩歐元，每人辦證費要自付59歐元，我哋財物全部喺沉船內，好彩其中一人仲有錢先至應付到」。更令他們氣結的是，辦完證後，他們被職員趕走：「職員話大使要招呼客人，要我哋由後門走，過對面馬路截車，有冇搞錯，我哋係災民，佢哋都唔幫」。蔡稱曾致電回港尋求入境處協助，但成效不大，「我哋家最需要係錢」，她與丈夫今日會先行回港，而姨生女及丈夫則仍滯留當地。

2012年01月16日
經歷地中海沉船 港人游繩跳兩層樓逃生

平心而論，相比之下今次借一千蚊算係咁
如果唔係真係吳京套戲得啖笑

啲左膠俾Refugee老強會唔會特別High

369 支那廁所板賤過狗

Racist Af

無野幫到
唯有幫推

報保險

去歐洲預左唔見野
乖乖地番祖國旅行咪好囉

試過係比利時飲酒
飲大到passport都跌埋
個時坐outdoor
第二朝起身嚇到仆街
行返去竟然執得返 不過成本野濕晒

有無影印passport copy
Western union有時接受copy

去歐洲好心就d錢分幾個地方放

假膠 vs 真心膠

用特區入境但有事時拎本bno去大使館得唔得？

成班人追9住你黎打

去歐洲部份地方真係仲危險過返大陸

自問去過內地好多地方，有陣多人又行起上黎仲點會有心思留意個銀包，但so far都未中過招，但見好多人話去歐洲某d地方，真係一步一驚心，要極度留意....到底係咪真

充電你老母咩

幫買Tripls s得唔得

借乜能野

又一個政治正確家？

Jk

我都係咁話

支那大使館
RIP

偷定搶

Hi 巴打

iphone可以用apple pay，google又有google pay ，有手機係手就得 最多你俾晒你張信用卡資料你個fd， 登記完就即刻用到，即刻解決到錢既問題。

到我剛剛係馬德里比人偷，好彩有張卡係香港無帶過去，即刻叫屋企人send資料比我開google pay，叫頂得住

講起難民 落左德國搵人順路行下
真係多到 仲係咁生堆小垃圾出黎
今日先同件仆街嘈
落車無啦啦推鳩我 我大腳踢返佢

有乜可能成個袋唔見
連證都無即係大袋黎啦
幾唔小心先得
不過依家屌都無用
幫咗佢先

利申年年去歐洲 無唔見過嘢

覺得歐洲好危險咁 好易比人偷野 好恐怖

而家佢買左機票返香港，係英航+國泰，
但佢係英國轉機揸住支那旅行證洗唔洗又要搞visa?
因為上網搵過下資料，有啲人有要有啲人話唔需要

當然要啦支那
改機票啦

from discuss:

「我問過入境處，如要在海外申請passport 要等兩三個月，現只可申請" 中國旅行証”，拿到後再到英國領事館申請visa 才可到London , 希望一切順利啦」

「我上次都係做左本類似既旅行證，之後都唔使使簽證喇，不過過英關果時佢要我地俾香港身份證（樓主你個 friend 相信都冇啦，成個袋冇咗）佢睇，之後就得左」

「4.你說你會去英國，理論上，你唔見左護照，已不可去其他地方，只可用'旅行證'回香港。無錯，如日後行程，只用旅行證係去唔到其他國家的，除非返香港。情況唔許可下，打返香港同你踏既airlines更改機票。
5.如你係由英國返香港的話(如坐英航或Virgin)，咁會煩0的，你要去英國詮Barcelona申請個visa先得，因你只攞住個係中華人民共和國的旅行證。時間上你可於中國領事館申請個怏證，接住去英國領事館申請個visa，用作返香港。如你只拿住個旅行證，係Barcelona入英國，airlines唔會比你上機的。(當然你可事前再同airlines confirm)。」

Lost passport in Barcelona!! Help(頁1) - 歐洲- 香港討論區

樓主你都係叫你個 friend 問清楚 1868 / airline
不過我諗應該都係要轉機票了

上星期係 Barcelona 機場俾人偷左個袋，無左萬幾蚊，保險只係包到一半，諗起都心痛

可以試下打
不過我相信結果都係一樣
中國旅行證唔係英國緊急護照
淨係比你回港用

咪住先，你朋友係歐洲EXCHANGE緊，邊個國家？

張居留證仲係咪身？抑或都無埋？

唉真係唔知講咩好
有埋報案紙都只包一半？邊間保險公司？

一定要申請果份旅行證返香港，嗰份嘢係類似暫時passport，要連埋係當地報案紙一齊畀離境海關。
整嗰啲文件好多嘢要搞，叫香港屋企人打咗去海關同入境處報備，佢哋會紀錄你朋友個情況，然後準備定資料fax畀大使館。但你要預咗呢復活假真係好多香港人係歐洲畀人偷晒嘢，入境處處理多case時做嘢會好甩漏，真係要自己打勁多過國長途電話先會追齊啲文件。

同埋預咗預備晒呢堆嘢都會畀歐洲當地海關審幾個鐘先準離境，最好早啲去機場。

冇錢嘅話，大使館一定係叫你叫屋企人匯錢，但最好睇下有冇啲係歐洲嘅朋友，叫佢哋過去借現金畀你朋友會好啲。

唔一定申請進入香港permit，因為入境處有你永久居民資料，按道理會畀你入境。

利申：試過復活假係歐洲中招，成功生存到，中間有好多好煩瑣嘅嘢不能盡錄，你有嘢問我盡量答

唉不過呢樣真係預咗
歐洲而家人口方面異動較多，水平開始參差
某程度上香港真係治安算係咁

On9仔唔睇user name
咁都有百幾個傻閪同你同一水平

以他國身份入境幫係人情唔幫係道理

提埋你，費事一陣又出事。

若果你朋友張居留證無唔見到的話係可以憑中國旅行證＋歐盟成員國居留證係英國轉機。若果無歐盟居留證係身咁就無辦法，買過張機票返香港。

因為你朋友依家係神根區裡面，可以買北歐航、芬航、奧航、法航、瑞航、德航、荷航飛返香港，可以搭任何「直航」大陸嘅航班再轉機返香港。

詳細自己留意吓下面條LINK同紅字

TWOV (Transit Without Visa):

- Passengers (SEE NOTE 57392) (SEE NOTE 57393) (SEE NOTE
57394) (SEE NOTE 57397) may make an airside transit if
holding a valid, common format Residence Permit issued by
an EEA Member State For details, click here or Switzerland. (SEE NOTE
57398)
NOTE 57392: This applies to nationals of Afghanistan,

Albania, Algeria, Angola, Bangladesh, Belarus, Burundi,
Cameroon, China (People's Rep.), Congo, Congo (Dem. Rep.),
Cote d'Ivoire, Egypt, Eritrea, Ethiopia, Gambia, Ghana,
Guinea, Guinea-Bissau, India, Iran, Iraq, Jamaica, Kenya,
Kosovo (Rep.), Lebanon, Lesotho, Liberia, Libya, Macedonia
(FYROM), Malawi, Moldova (Rep.), Mongolia, Myanmar, Nepal,
Nigeria, Pakistan, Rwanda, Senegal, Serbia, Sierra Leone,
Somalia, South Africa, South Sudan, Sri Lanka, Sudan,
Swaziland, Syria, Tanzania, Turkey, Uganda, Venezuela
(non-biometric passport), Viet Nam, Yemen and Zimbabwe.
NOTE 57393: This applies to holders of travel documents
issued by the Palestinian Territory.

NOTE 57394: This applies to holders of "Turkish Republic
of Northern Cyprus" travel documents.
NOTE 57397: This applies to holders of travel documents
issued to refugees whose original nationality is

Afghanistan, Albania, Algeria, Angola, Bangladesh,
Belarus, Burundi, Cameroon, China (People's Rep.), Congo,
Congo (Dem. Rep.), Cote d'Ivoire, Egypt, Eritrea,
Ethiopia, Gambia, Ghana, Guinea, Guinea-Bissau, India,
Iran, Iraq, Jamaica, Kenya, Kosovo (Rep.), Lebanon,
Lesotho, Liberia, Libya, Macedonia (FYROM), Malawi,
Moldova (Rep.), Mongolia, Myanmar, Nepal, Nigeria,
Pakistan, Palestinian Territory, Rwanda, Senegal, Serbia,

Sierra Leone, Somalia, South Africa, South Sudan, Sri
Lanka, Sudan, Swaziland, Syria, Tanzania, Turkey, Turkish
Rep. of Northern Cyprus, Uganda, Venezuela, Viet Nam,
Yemen and Zimbabwe.
NOTE 57398: E-visas or e-residence permits are only
accepted for airside transit when the airline is able to
verify it with the issuing country.

英國護照點會同做法

要幾撚弱智先會一次過唔見晒所有重要野
仲要柒到連保險都唔買咁聰明

由得佢係外國做難民啦

追POST啦弱智仔

要幾撚弱智先會將啲野放晒同一個地方？
你條弱智仔好同情你同類呀？

樓主個 friend 係大學 exchange，
好可能其實本地大學有 appointed agency 包 group / individual insurance，
只不過係事主自己冇出去幫襯出面保險公司買多份。
其他巴打同我都有提及到，有冇買都好，幾大都報咗案拎份 record 先，日後可能有用

所以又係嗰句，保險佬呃人，但保險本身唔會呃

唉一時唔留神就會出事了，當上一堂吧
我估事主應該係 exchange 期間去旅行，所以一袋嘢裝晒出門

香港都有賊佬啦，你估少咩。 呃會籍、呃投資買雷曼，你估果啲少錢呀。

根本就無危機意識，諗住呢啲事唔會發生係自己身上，但係又無諗過發生係自己身上點樣處理，完全無危機應變能力。

香港人口流動唔高咩，一日百五人，仲有唔知幾多旅客。 若果唔係咩嘢貴重嘢都攬上身，啲賊佬點會打主意。 你着到牛記笠記，背包都無、兩手FING FING，褲袋40､50歐、一張信用卡咁出街，唔見晒都只係有限錢。越帶得多就越惹人打主意。 去旅行買到一袋二袋，驚死無人知有錢，咁咪出事囉。

樓上唔係解答做假膠廢up就死開
btw希望冇事，平安返香港

其實佢歐洲點先可以防止俾人偷野
電話有時仲要攞住睇google map

去歐洲*

希望巴打平安返到香港 下次旅行要小心一d唔好咁大意

電話好少搶 揸實d或者用電話繩都夠
然後少現金 俾錢全部經電話俾 信用卡收埋
反正歐洲d信用卡機9成9 都支援paywave

搵個位企定，背脊貼牆先拎電話睇地圖，起碼防到比人從後偷襲

你講我呀？

#219答咗啦

俾人偷嘢係自己唔小心，呢個係事實。 若果只係「希望冇事」但完全唔知自己點解會俾人落手，只係賴話歐洲唔安全，咁只係俾籍口自己。 唔止一次、陸續有嚟。若果當事人係有應變能力就唔會咁冒險買呢張上唔到機嘅機票啦。

齋希望係無用嘅，個個人都識講。
若果你只係希望，一啲建議都無，咁都係望天打卦。 咁樣就會返到香港？ 咁我都希望希望希望希望希望希望希望希望希望希望希望當事人平安返香港。

最廢咪呢啲囉

最緊要 act like a local，
紙本地圖最好唔好用（不過相信都冇咩人用 ）

通常見你係 Asian 樣（即係一睇就知你唔係當地人），
又一袋二袋，實知一定有貴重嘢，一定向你埋手

學偽文青咁掛部相機喺心口仲更加增加被劫機會

巴塞同西維爾反而無事
可能人無咁多

樓主，咁我都希望希望希望希望希望希望你個朋友靠自己平安返香港，唔好靠連登啦。我之前＃219提果啲全部廢噏㗎咋，可以唔駛理。你朋友一定要係瑞典忘記啲唔開心嘅事，開開心心玩多兩日，叠埋心水安心搭飛機去英國轉機啦，希望唔會有阻滯，一路順風啦。

原來咁就唔叫廢噏，嗌吓希望就會幫到手。

exactly!!

你睇吓外國人出街，短打、兩袖清風、手錶都無，你係賊會唔會向呢啲人埋手？

歐洲邊忽又唔講

唔可以防止，只可以減低俾人埋手機會

電話都唔係必須品，除咗要睇地圖，你係咪要經常打電話或者接電話？ 地圖可唔可以用當地旅遊局派嘅地圖？

錢－係必需，但有無必要帶一千幾百出街？ 若果買嘅嘢要一千幾百，點解唔帶一張信用卡？
護照－即係身份證明，除非你要去嘅地方要你出示護照，否則點解唔帶張香港身份證出去，佢要懷疑你的話叫警察跟你返酒店，同FRONT DESK酒店職員講話警察要查證件。

相機－係龍友嘅就無得講，預咗俾人搶嘅可能，否則一部傻瓜機就夠

錢、信用卡、身份證、傻瓜機，兩個褲袋唔夠放？

講咗啦，Stockholm呀

咪係，當地人好好人喎，上次metro門口停低唔夠20秒睇google map已經有人埋黎問洗唔洗幫手

識好多fd被人偷野都係因為佢地帶曬香港啲壞習慣過黎，手機放後袋仲要露半部出黎果種 ，手袋背囊唔拉拉鏈 。

樓主朋友北歐都被人偷咁去南歐咪大獲，啲黑鬼明搶架

咪話囉，扒手取易不取難，佢見到唔偷都對唔住自己份工

不過樓主個朋友應該係成個袋放低。就算有朋友睇住都未必安全，萬一個賊跑咗去，朋友都唔知追唔追好。

意大利治安就真係麻麻嘞，唔係偷，係日光日白搶，屋企人廿年前去米蘭，俾兩個吉卜賽細路圍，一個拎住份報紙行埋嚟問攞錢，另一個就趁唔留神搶你手袋，好彩果陣醒水，不過袋入面都係啲日用品，風褸之類，就算偷咗都唔肉痛。 以後我都提屋企人出街唔好帶到一袋二袋，俾人搶果陣都唔知顧得邊一袋。

意大利exchange緊 ，不過米蘭都還好，去西西里，拿波里果啲都真係驚，唔敢自己去 ，去緊里昂獨遊，希望冇事 ，唔驚偷，係驚搶

無嘢嘅，你知道佢地點偷就唔會再犯錯。

你手頭唔攞任何貴重嘢都好難搶，若果要㩒住你搶你都避唔到，唯有認命。自己可以避免失竊嘅我都唔覺得唔安全，強搶同打劫都避無可避，我就覺得呢啲地方係危險。

里昂我都唔驚偷唔驚搶，係驚鎗

今日hostel同房個韓國人連passport成個袋都比人偷埋
重有兩日突然覺得好難捱

咁你本護照有無被偷？

無咪算好彩囉

各位巴打平時點樣自保？

邊個城市

馬德里

一訓醒見到仲有咁多位熱心巴打幫手，好感動呀！
小弟代我位朋友向各位多謝

我朋友想同各位交代返：

盡量簡單交代返件事
事源我喺hostel餐廳食早餐，放咗個背囊同斜揹袋喺地下腳邊
中間走咗去咖啡機斟嘢飲，部機單純係後面幾步遠，一來一回半分鐘都唔洗，所以先無特登揹住啲嘢，點知咁就被人偷咗個細袋
而個細袋我平時係跟身嘅，正正攞嚟擺哂啲重要嘢 咁就gg了
雖然啲人比想像中猖狂，但我都認自己係柒+好多位可以做得好啲嘅
之前去旅行都有分開擺錢+影印好文件副本，見一直無事今次就掉以輕心
各位真係唔好學我咁戇鳩 :(

而成件事入面最幫得手嘅都係香港人sosad
1868 嘅職員好有條理，打去銀行cut卡都好快手
反觀打返去exchange嗰到嘅銀行啲人就1999，仲要而家都唔肯定係咪真係cut好
酒店職員勁離譜，完全無打算幫手，直接晾我係一邊走去吹水
不過警局啲人就幾nice，巴士司機都肯俾我免費搭車

中國領事館啲人就…
主要幫我手嗰位職員都ok嘅
有一個直情買埋水俾我飲
但剩低嗰個真係勁西，問佢可唔可以借電話
佢話你咪有囉，我話就嚟無電
佢答「我嗰部都無喎」就走咗去

錢嗰到澄清返，起初佢哋話可以借500蚊俾我，但要還，要寫借據
後來佢哋問咗上頭，話呢個情況**國家**願意俾一千蚊我
不過都要寫返張嘢證明
但都算係咁啦唉

而家身上有嗰啲cash+搵咗朋友借卡俾我入落apple pay（本身啲卡唔敢唔cut，多謝巴打提醒其實可以搵人幫手突破盲腸）
已經問清楚就算要轉機都無問題，暫時真係告一段落，單純等聽日飛返香港
返嚟搞掂哂啲文件嘢就再返去繼續玩
約莫係咁啦，多謝幫過手嘅巴打 各位出門在外真係多加小心

喺呢個 Post 學到唔少野

過兩個星期到仲要去布拉格添
雖則之前跟旅行團去過
但今次叫自由行去
上次個導遊都話呢到同意大利既治安無咩分別
俾巴打攪到好驚驚

搵咗吳京未？

西西里仲安全過米蘭 鄉下地方
前排去完 真係安全到嚇親我

共享中國人的榮耀

係咪去錯左中國大使館

update 吓好

Stockholm都比人偷野

咦?乜咁錯蕩呀支蝗打手
原來你都覺得你地支那係抵死既呢

呀係呀,個正皮係我畀架,因為你係度講出真相

其實自己小心d 就一定唔會俾人偷野
自己一個去過捷克，法國，意大利，巴塞，英國都冇事。
基本上唔好周圍掉低d 野，走開都貴重野跟身
仲有留意下有冇d 柒頭成日望住你想打主意咁
d 銀包放外套內袋其實我覺得最安全

我係事主
之前去布拉格同布達佩斯都無嘢 嚟到北歐先出事真係
我諗只要財物真係隨時跟身就無問題（腰包可能最好？）

再講多兩句，今次呢件事真係見證人情冷暖
Hostel 啲同房都好好人 一聽即刻問我要唔要錢，又叫我一齊party散心
警局職員又係斟哂茶拍哂膊頭，無人關心反而無乜嘢，一有人安慰即刻眼濕濕
學同房話齋，呢個世界真係既有好人又有衰人 我哋自己唯有小心啲 但我諗警惕之餘又無謂過份驚弓之鳥，去旅行擔驚受怕又好無癮

諗起我大學有個阿sir去勻全世界咁濟，第一次旅行係初中瞞住屋企去行絲綢之路
中間一行三個人被人打劫，真係被人打到面青鼻腫+無哂啲錢
最後其中一個人發毒誓自此不再離開香港，之後二三十年真係大陸都無返過
反觀我阿sir就周遊列國 幾有趣

俾番正評樓主

屌錯人啦，個個唔喺樓主

樓主唔見野都要俾班噴精批鬥

睇到咁多位巴絲打肯幫手，突然覺得呢度就係香港人嘅大使館

幫手撚鳩佢個fd

咁都應該俾賊仔盯住好耐
我勸你個朋友再問清楚邊個話經倫敦飛無問題。你知去到機場check in又另外一批人

on 9完，好洗洗睡聽日又要喺香港辦公室做狗啦，人地就旅遊既，你 ？

D賊會入埋hostel 偷野咁猖狂

call 吳京

歐洲地方真係要有貼身腰包 銀包唔好放咁多錢
Passport 都放係腰包度 訓覺都唔好除 沖涼都帶埋去
Hostel 既locker 都唔好太放心

On9,佢失左聯絡你又點叫佢去揾路人借尿袋

分分鐘係住hostel既人偷

我先唔好講話偷嘢先，講嘢食。

喺德國住 hostel 畀唔知邊鬼個偷咗我啲嘢食
因為個雪櫃喺 common area common kitchen

即使去返本地，猶如大學住 hall，一定你預咗雪櫃啲嘢食嘢飲會唔見減啲

我上個月同朋友去意大利
係米蘭朋友又係食緊野比人偷左個細袋
冇左passport同少少錢
陪佢去差館同領事館 keep住撞到D人又係比人偷野

搵賤狼吳京，支那強大了

如果係小島淑兒，我英國皇家凸霧立刻出動

支那廣東省，安全過法國意大利

唔會懷疑個間係中國大使館

我都懷疑係住客偷
嗰時好早，餐廳其實仲無乜人 如果酒店職員熱心少少就好

無CCTV?

賊仔有可能仲係hostel入面

佢哋話無 剩係識話無發生過啲咁嘅事

間hostel開唔開得名？

Generator，連鎖嘢嚟
間房其實好高質 但啲職員真係

唔好諗住hostel個個都好人 hostel 係平價旅館 唔係剩係for backpacker

唱蝗國國歌囉

Btw轉機嗰到我都知未放心得哂 多謝巴打提醒
會提早五個鐘去機場搞

你打俾入境處問下點仲好

搵定plan b啦，萬一唔飛得，坐SAS直航囉

已經睇好可以買邊班

歐洲好撚多

我fd試過兩次係意大利俾人偷野

早兩個禮拜去，未夠六點已經通街黑人 ，可能佢地其實全部都係好人啦，但係我見到就唔敢夜晚出街喇

啱啱喺機場搞埋啲手尾，正式確認轉機嗰程都無問題喇！ 可以返屋企了

可能根本係職員偷

舊登我記得試過有巴打，近到係台灣咁文明hostel一樣俾人爆櫃偷野。

身份證passport影印/scan多個copy跟身。如果真係偷洗鬼講道義俾返證件你？

經一事蔡一智啦。平安就好。

我又係同一間，但冇事
可能我好彩啦
前幾日執野放咗支2470E係窗邊就出咗去食野
好彩番到仲係度
去得旅行太家都唔想比人偷野
係餐廳好多人都入得
可能咁啱有外人入去偷野

琴日冇乜上連登，幫唔到樓主個fd手

我屋企人都咁講 呢啲嘢唔知喇

好彩我手機有passport 身份證 scanned copy 唔係真係gg

我諗啲人通常少啲對同房落手？ 始終有少少將心比心，自己都唔想唔見嘢掛
見唔少人一入房就無乜危機意識
巴打玩得開心啲 比起錢，我心痛無咗啲行程多啲

我今日完，依家等緊上機
我入咗房都仲有介心
頭一兩日唔知有得買鎖
啲相機銀包去廁所沖涼都跟身
訓都放係床頭
之後買咗鎖就鎖晒入去就安心訓教沖涼
原本我都買咗個腰包放錢
但行咗市區一轉之後我就決定唔用
開頭聽到歐洲咁多賊仔都淆淆地
但自己小心啲就真係冇乜野

再長氣少少講多兩句實用資訊
琴日去到中國領事館，職員問我攞嘅有（1）報案證明 （2）護照副本 （3）證件相
身份證好似都有問，但我嗰時以為自己無copy

大吉利是遇上呢啲情況嘅話，真係要盡早打1868通知入境處先，佢哋會即刻聯絡當地領事館，等領事館做主動嘅話應該有排等
而報案證明我係上領事館個網，見話要先整咗先嘅，唔係嘅話直接白行一趟
當然係唔係都應該報警嘅 重點係可以睇定領事館要求嘅文件

身份證明嘅嘢愈多愈好 咩都save喺電話+印埋副本就最穩陣
相嘅話領事館係無影相機，職員都係叫我落返中央火車站影
所以各位想再穩陣啲嘅話，可以周圍攝幾張證件相
而我最後拎到嗰份文件係寫明俾我入香港境嘅，所以先無前面巴打講話中國簽證嘅問題

中間職員其實有問我想經大陸定香港返去（好似係，普通話太差唔係好肯定 我啲普通話差到佢開頭要同我講英文+問我識唔識睇中文 ）

轉機嗰到我承認係搏咗啲 貪平
我事前只係問咗航空公司職員話得，想穩陣嘅話係應該問返英國領事至啱（我英國轉機）
去到機場counter，啲職員問我係咪問咗領事館，我呃佢話係
不過人哋都係要係咁打電話俾上司+倫敦嗰邊嘅人confirm
真係去到倫敦啲人反而無留難我 仲帶埋我去搭接駁巴士+安慰我

財物方面學其他巴打話齋，而家歐洲用卡/電話俾錢都好方便
我平時喺英國都係用apple pay多，所以英鎊方面就無乜現金損失
反而因為之前唔想蝕咁多碌卡手續費，一次過㩒咗幾百歐出嚟 再蠢到擺哂係一個地方，結果就一鋪清袋 因小失大
唔怕蝕手續費+匯率呢啲婆仔數嘅話，直接轉用卡/電話已經安全得多

我前兩日喺荷蘭都俾人偷左passport

申利：喺比利時覆緊你

比利時邊到？

去咗俄羅斯十日啱返冇買保險，好在咩事都冇發生，安全到仆街夜晚十一二點一條友行條冇人既街都冇事

啲第一身寫到咁真實
扮係朋友出事 其實係你自己
算啦 下次醒啲喇

睇埋上面d #metoo, 西北歐仲雜過左膠冇乜影響力嘅南歐

西西里d人話好危險，
但我未去過唔敢下定論。

我前排去拿坡里，
D人又係話好危險，
到我去到既時候，
雖然成個城市真係望落好危險，
尤其係道路安全。

不過，當地人係好nice
人文風貌唔錯，
俾我既感覺係個個都自食其力。
日光日白俾人偷野既風險同其他意國地區差唔多
只要唔太夜出街
其實俾人搶既風險無想像咁大。
反而羅馬真係。。。

我個frd係羅馬坐地鐵俾黑人圍
拿坡里d地鐵反而相對安全同乾淨

呢個真，
而家大陸周圍都係CCTV，
成個大型監倉咁
一條好短既普通馬路可以兩邊夾埋幾百個鏡頭，
真係無死角

我之前大學個prof.係深圳行街俾人偷左個銀包，
班公安本來唔睬佢，
之後佢打左個電話俾個大陸朋友（有背景）
一個鐘頭後個銀包就送返去公安局
入面d咩回鄉證身分證同錢全部無唔見

佢後尾借咗acc俾我覆啫，睇用字都明顯唔同人啦

而家成功過完關返到香港
本身最緊張嗰程轉機乜事都無，睇都無睇過我啲證件
反而被香港海關留難
個職員見到份臨時證上面寫剩係俾我留三十日
即使質疑我係咪無同人講我係香港人 話無理由咁寫
我諗住俾身分證副本佢睇，佢望都唔望，勁惡咁話「坐低啦你」
後尾入房見佢上司，人哋一望份嘢就話無問題
睇埋我身份證副本就仲加乜事都無
搞到終於平安到埗都要躁一躁底

講真如果係我自己出去旅行
裝錢/證件/手機個袋係半秒都唔敢離開身邊
有locker都唔敢信
沖涼擺埋入去（有次有間膠囊唔係獨立沖涼房焗要擺locker 試1次永久blacklist)
瞓覺擺床頭

山

歐洲真係好撚恐怖
琴日係泰國跌左電話勁無助
但有其他遊客同當地附近店員幫我手
後尾另一間鋪店員專登黎拎返畀我

白鬼正仆街含家剷
係香港見到真係啤鳩佢地

你所講嗰個臨時證係唔係就係「旅行證」？

大佢一句：咁你咪驗指紋囉

我就唔提議你串個關員嘞